景林觀音請顯靈

租者置其屋的屋邨花槽被僭建袖珍觀音廟，居民「挑機」業主立案法團和房屋署拒清拆。將軍澳景林邨一個花槽，近月被非法搭建一座袖珍觀音廟，房署勸喻清拆不果，有人變本加厲，建大型棚屋、懸掛抗議橫額，又阻止法團清拆。房署上月發清拆命令，勒令法團要在下月初清拆僭建物，否則將轉介屋宇署檢控。

袖珍觀音廟位於景林邨景榆樓遊樂場旁花槽，觀音像的來由眾說紛紜。有居民指二十年前發現該觀音像棄置花槽，後來由其他人用竹加建上蓋；另有居民指自己在十多年前遷入，一直都沒有見過觀音像，直至今年年中才首次看到。
但居民確認，半年前花槽部分樹林被剷走，用混凝土興建了一座長闊高約一米的袖珍觀音廟。近日，廟後還新建了一座長近十米、闊四米，高三米的棚屋，四周掛了多條橫額，寫上「反對房屋署獨立審查組宗教歧視」、「請不要清拆景林邨觀音廟」等字句。
多人跳樓 打齋超度

反對橫額揭示一場僭建鬧劇。「舊年，有居民話屋邨有好多人跳樓，要打齋超度。今年五月，齋期前後，忽然用混凝土起咗呢座廟，收受善眾捐款。」西貢區議員林咏然指：「唔少居民見到座廟，向房屋署投訴指係僭建。房屋署喺七月發清拆勸喻信，但無人理會，後來有人仲搭棚屋，懸掛橫額，收集居民反對清拆簽名。」
記者日前以居民身份，查詢觀音廟一名駐場男子。男子自謂姓林，聲稱觀音廟沒固定開放時間，「呢度仲可以喺齋節期間，代安排法事，價錢要同法師商議。」林又自稱長期駐留在觀音廟。
收集簽名 申延期拆

景林邨業主立案法團及管理公司聯合回覆本報，稱法團曾多次去信該組織，要求拆除廟宇。上月曾安排清拆，惟被反對無法進行，及後有人收集了四千多份問卷調查反對清拆。
負責統籌建廟的景林邨打齋事務籌委會副會長朱振平表示知悉房屋署、法團的清拆要求：「我哋已向房屋署申請延期清拆，遲啲會將居民簽名畀房屋署，希望保留觀音廟，最少畀我哋擺到下年齋期。」
華人廟宇委員會表示，該搭建物並非按《華人廟宇條例》註冊的廟宇。房屋署發言人指出，今年六月首次接到有關違例建築物的報告，至今共收到十七宗，於七月十七日發勸喻信要求清拆，到十一月八日發命令，要求法團於下月六日前清拆，否則可將個案交予屋宇署，由該署考慮是否檢控法團。
專案組

10